<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Sito web di Alan Leoni</title>
    <link>https://alanleoni.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sito web di Alan Leoni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alanleoni.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perché le storie non sono mai semplicemente bianche e nere</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2011-04-28_perche-le-storie-non-sono-mai-semplicemente-bianche-e-nere/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2011-04-28_perche-le-storie-non-sono-mai-semplicemente-bianche-e-nere/</guid>
      <description>Dopo aver letto Inside Wikileaks, Hacker il richiamo della libertà e Codice libero; tre libri riguardanti il connubio tra nuove tecnologie, software libero e libertà di informazione, sono ritornato ai noir. La scelta è caduta sullo scrittore e traduttore cinese Xiaolong, di cui ho già letto Visto per Shanghai, e sul suo ultimo libro edito da Marsilio: Di seta e di sangue.
In questa nuova saga Chen, ispettore capo della polizia di Shanghai, è alle prese con un serial killer incline ai simbolismi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ultimo sparo</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2011-02-28_ultimo_sparo/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2011-02-28_ultimo_sparo/</guid>
      <description>L’assurda campagna promossa dal’assessore alla cultura del Comune di Venezia, secondo cui i libri di tutti i firmatari dell’appello per la scarcerazione di Cesare Battisti del 2004, avrebbero dovuto essere rimossi dagli scaffali delle biblioteche comunali del veneto ha sorto effetti pure sulla mia persona. Non ci ho pensato infatti due volte ad andare in libreria ed acquistare “L’ultimo sparo. Un «delinquente comune» nella guerriglia italiana”. Un romanzo “fuorilegge” di Cesare Battisti, edito da DeriveApprodi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un serial tv fatto di carta</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2011-02-03_un_serial_tv_fatto_di_carta/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2011-02-03_un_serial_tv_fatto_di_carta/</guid>
      <description>J.A.S.T è un avvincente racconto che ha come caratteristica quella di essere strutturato e narrato come una serial televisivo. Una spy tale suddivisa in tre volumi racchiusi in un bellissimo cofanetto e formata da 9 episodi della durata di circa 40 minuti ciascuno. Un esperimento narrativo ben riuscito, la cui forza sta sia nella formula, sia nei contenuti narrati. Dall’Afghanistan al Libano, da New York a Boston, da Roma a Bologna spaziando dagli anni 80 fino al nuovo millennio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La strada - Non c&#39;è storia e non c&#39;è futuro</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2011-01-09_la_strada/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2011-01-09_la_strada/</guid>
      <description>La strada di McCarthy è il primo libro che mi ha accompagnato in questo 2011. Un romanzo breve, con un ritmo lento, ma allo stesso tempo intenso e coinvolgente. L’autore ci mostra la sofferenza e l’orrore di un mondo apocalittico: una catastrofe nucleare ha spazzato via la maggior parte delle persone sulla terra e pochi superstiti si aggirano spaventati nella cenere, affamati e nemici tra di loro. Tra questi, i protagonisti del romanzo; un padre e il suo bambino, uniti dall’amore reciproco, che viaggiano in direzione dell’oceano portandosi dietro un carrello della spesa con i beni di prima necessità.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli sbirri hanno sempre ragione</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2010-10-16_gli_sbirri_hanno_sempre_ragione/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2010-10-16_gli_sbirri_hanno_sempre_ragione/</guid>
      <description>Il titolo di questo libro di André Héléna, quando l’ho scoperto negli scaffali di virtuali di anobii mi ha subito incuriosito. Pure l’abstract mi pareva contenesse tutte le premesse per una lettura interessante: “Se ero un malvivente, oggi, e nient’altro che un malvivente, è perché la giustizia l’aveva voluto. Aveva fatto di me un bandito, cioè un uomo costretto a presentarsi periodicamente ai controlli di polizia, un uomo a cui le grandi città erano chiuse, il lavoro rifiutato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Settanta</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2009-07-12_settanta/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2009-07-12_settanta/</guid>
      <description>Ho appena terminato di leggere Settanta di Simone Sarasso. Aspettavo l’uscita di questo libro con trepidazione dall’anno scorso, da quando, più o meno in questo periodo, lessi Confine di stato.
Settanta è il secondo volume della &amp;ldquo;triologia sporca&amp;rdquo; con la quale Sarasso ripercorre e romanza la storia italiana dal dopoguerra fino a tangentopoli. Questo secondo volume è dedicato al decennio più buio e violento della storia della repubblica: gli anni settanta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milano a brandelli</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2009-04-12_milano_a_brandelli/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2009-04-12_milano_a_brandelli/</guid>
      <description>Ho appena terminato di leggere il primo libro di Andrea Ferrari, giovane scrittore milanese. Si tratta di un bellissimo noir ambientato nella metropoli lombarda il cui personaggio principale si chiama Andrea Brandelli, da cui il gioco di parole nel titolo del libro: &amp;ldquo;Milano A. Brandelli&amp;rdquo;.
Andrea Brandelli, è un detective privato anomalo per chi è abituato a leggere le avventure di Montale nei libri di Izzo, oppure dell’Alligatore nei libri di Carlotto: non fuma, non beve, preferisce il giorno alla notte ed è laureato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milano è un arma</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2009-04-07_milano_e_un_arma/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2009-04-07_milano_e_un_arma/</guid>
      <description>Ho appena terminato di leggere Milano è un’arma, libro che ha vinto il premio Belgioioso come miglior noir pubblicato da una piccola casa editrice. La casa editrice in questione si chiama Eclissi. Sfogliando nel suo catalogo ho trovato diversi libri di genere noir che mi intrigano molto e che certamente finiranno nella lista dei prossimi libri da acquistare.
Ritornando a &amp;ldquo;Milano è un’arma&amp;rdquo;, il libro è certamente di piacevole lettura e la trama molto intrigante e ben strutturata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma ko</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2009-03-23_roma_ko/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2009-03-23_roma_ko/</guid>
      <description>Dopo le narrazioni su Milano in &amp;ldquo;Costretti a sanguinare&amp;rdquo;, la protagonista dell’ultimo libro che ho letto è Roma, raccontata in un romanzo d’amore, droga e odio di classe.
Il libro si apre con una vicenda urbana contemporanea, la rivolta contro il sindaco V. che vuole sgomberare i seimila abitanti di Corviale, che ha subito danni strutturali, in una tendopoli di Cinecittà. La rabbia degli sfollati sfocia nell’occupazione e nell’esproprio proletario dei prodotti più disparati di un grande magazzino seguita dalla successiva reazione delle forze dell’ordine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costretti a sanguinare</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2009-03-18_costretti_a_sanguinare/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2009-03-18_costretti_a_sanguinare/</guid>
      <description>Premetto subito che il libro mi è piaciuto molto. Un romanzo che parla dei punk e di moltissimi aspetti legati a questo mondo di cui onestamente ignoravo il legame. Do It Yourself, antimilitarismo, politica, movimenti extraparlamentari, gli anarchici del Ponte della Ghisolfa, comunicazione indipendente, femminismo. E poi accenni a Primo Moroni e alla Calusca.
Leggere un libro sull’underground milanese in un periodo così importante per questa città che nel suo desolante contesto asettico e di triste grigiore ha visto la riconquista del Cox 18 e si sta organizzando per ospitare (forse) l’edizione annuale di hackmeeting mi fa immergere in un’empatia che mi spinge a ricercare in rete tutto il materiale possibile sul Virus, sulle varie librerie, sullo stesso Philopat e Gomma, sugli Hcn e la scena punk italiana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zodiac. Un giallo ecoterrorista</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2009-03-11_zodiac/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2009-03-11_zodiac/</guid>
      <description>In questi giorni ho letto Zodiac di Neal Stephenson, un giallo che ha come protagonista Sangamon Taylor, un ecologista che assieme ad altri attivisti compie azioni dimostrative e veri e propri sabotaggi contro le aziende inquinanti (i veri ecoterroristi…). La storia è ambientata principalmente nella baia di Boston dove S.T. si aggira con il suo zodiac (quei gommoni con il motore fuoribordo) cercando di scoprire i responsabili e le cause della presenza di una sostanza super tossica nel mare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appunti da hackit 07</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2007-10-03_appunti_da_hackit_07/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2007-10-03_appunti_da_hackit_07/</guid>
      <description>Lo scorso week end mi sono recato a Pisa per partecipare all’hackmeeting. È stata la mia prima esperienza ad un incontro di questo genere e ne sono rimasto entusiasta! Bel posto, bella gente, seminari e chiacchiere molto interessanti!
Quello che mi ha spinto a recarmi a Pisa è stata in primo luogo la curio
sità. Una curiosità che è nata nell’uso quotidiano, sia a scopo ludico che lavorativo, delle tecnologie dell’informazione e della comunicazione e che mi ha portato ad un susseguirsi di domande e dubbi su questi artefatti tecnologici e sul loro uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monocromatica Di Blackswft</title>
      <link>https://alanleoni.github.io/posts/2007-07-08-monocromatica-di-blackswft/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://alanleoni.github.io/posts/2007-07-08-monocromatica-di-blackswft/</guid>
      <description>Voglio (finalmente) inaugurare la sezione del blog sulle mie letture parlando del libro che mi ha tenuto compagnia durante questo week end; Monocromatica di Blackswift, pubblicato dalla Colorado Noir e distribuito da Mondadori.
Per sapere quanto un libro mi sia piaciuto solitamente basta vedere quanto tempo impiego per leggerlo. Monocromatica è durato appena due giorni.
Ad alcuni i libri piace gustarli piano piano, a me invece, quando un libro prende, piace immergermi completamente e consumarlo tutto d’un fiato:).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
